<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">GEZİ REHBERİ</string>
    <string name="SaldaGolu">
        Akdeniz Bölegsinin Burdur ilinin Yeşilova ilçesinde yer Alan Salda Gölü,ilçe merkezine 4 kilometre uzaklıkta yer almaktadır.44 kilometre büyüklügüne sahipolan salda Gölünde sazan balıklarının olduça bol oldugunu ifade  edebilirz .
        Gölun üzerinde ise 7 adet  Ada bulunuyor.ancak bu adalar yazın suların çekilmesi ile ortaya çıkıyor
    </string>
    <string name="SaldaGol1">
        Salda gölü, tabiatın bir insana sunabileceği eşsiz doğallığı ve
        harikalığı cömertçe sunuyor.Suyundaki zengin mineral yapısı
        nedeniyle insanlar için şifa da dağıtan Salda gölü, dünyaca
        ünlü tatil adası Maldivler ile kıyaslanıyor
        Dünya miras listesinde yer alan göl, ayrıca dünyanın en temiz
        beşinci gölü unvanına da sahiptir. Gölün belli bir yerinde yüzmek
        serbest; ancak göle yüzmek için gireceklerin açılması ve
        belirlenen sınırlar dışına çıkması yasak. Çünkü göl aniden
        derinleşebiliyor ve kişiyi içine çekebiliyor.

    </string>
    <string name="Saldagol2">

        Başlı başına bir cennet güzelliğine sahip Salda gölünün tüm
        çevresinin gezilmesi gerekir. Harika bir doğa havası almak ve
        kartpostallık fotoğraflar yakalamak için göl etrafını herkesin
        gezmesini tavsiye ederiz. Gölün etrafının yaklaşık olarak 40
        km olduğunu ifade edebiliriz. Göl etrafını bisikletle gezmek için
        Yeşilova’dan bisiklet kiralanabilir.
        Salda adaları olarak bilinen ve yazın suyun çekilmesiyle ortaya
        çıkan beyaz adalara da yolculuk yapılabilir. Ancak bunun için göl
        ziyaretini yaz döneminde yapmalısınız. Diğer dönemler beyaz
        adaların su altında kalıyor. Salda gölünün tabiat parkı kısmında ise
        suya girebilirsiniz. Yüzmek için en uygun yerin bu plaj olduğu
        ifade ediliyor

    </string>
    <string name="Saldagol3">

        Marsı görmeyen bizler için bunun öneminin olmadığı
        düşünülebilir. Ancak bilim insanları tarafından Salda üzerinden
        yapılan incelemeler sonucunda ortaya çıkan sonuç bu: Salda,
        jeopolitik oluşum olarak Mars ile aynı karaktere sahiptir. Yani
        ayakları yakmayan beyaz kum ve kayalarının mineral yapısıyla
        Mars’ta tespit edilen oluşumların yapıları benzerdir. Bu bilgi
        ışığında Salda gölüne bir kez daha bakıldığında veya plajlarında
        gezildiğinde dünyada Mars’ı da gezdim ve gördüm diyebilirsiniz.
        Mars’ta yaşam arayıp, oraya yerleşmeyi hayal edenler için ise bu
        inceleme ve araştırma bir umut ışığı da olmuştur. Mars’ın yapısına
        benzer bir konumun dünyada yer alması dünya dışında bir yaşam
        için sevindirici bir gelişme olarak algılanıyor.

    </string>
    <string name="Saldago4">

        Salda gölü çevresinde yer alan otel sayısı sadece bir adettir.
    Bunun dışında otelde konaklamak isteyenler Yeşilova ilçe
    merkezindeki otellere uğramalılar. Konaklama fiyatları uygun
    olsa da, yaz dönemi içerisinde yer bulabilmek oldukça güçtür.
    Merkezde yer alan otellerden biri, Görenser Otel’dir. Diğeri ise,
    Berliner Otel.

    </string>
    <string name="Saldago5">

    Burdur Yeşilova’ya gelenlerin en büyük eğlencesinin kamp
    olduğunu ifade edebiliriz. Kamp ve Salda gölü tatil için burada
    konaklamak isteyenlerin en büyük iki nimetidir. Bunlar dışında
    Yeşilova’da yapılacak bir şey söz konusu değil. Salda ölgüne
    gelenlerin kamp deneyimleri yaşamaları için iki adres vardır.
    Birincisi, Yeşilova Belediyesi Halk Plajı, ikincisi ise, Doğanbaba
    Halk Plajı.

    </string>
    <string name="Saldago6">

    Salda gölü kamp alanlarında konaklamak ücretsizdir.
    Çadırınızı kurmak için iyi bir yer bulmanız yeterlidir. Üstelik
    belediye tarafından sağlanılan tuvalet ve elektrik gibi
    hizmetlerden faydalanmak da ücretsizdir. Bu bakımdan en iyi
    kamp alanlarından birisi olduğunu ifade edebiliriz. Belediye
    tarafından kurulan sosyal tesis içerisinde omlet, içme suyu,
    kahvaltılık gibi birçok şey oldukça uygun fiyattan satışa sunuluyor.


    </string>
    <string name="Saldago7">


    Nasıl gidilir?: Salda gölü, Burdur’un Yeşilova ilçesinde
    bulunan bir gölümüzdür. Yeşilova merkezine 5 dakika kadar
    uzaklıkta yer alan göle gitmek için Burdur merkezden Yeşilova
    ilçesine geçmeniz yeterlidir. İlçeye geldiğinizde gölün manzarasını
    temaşa edebilir ve bir an önce yakından görmek için ilçe
    merkezinden 5 dakikalık bir yolculukla göle ulaşabilirsiniz.

    </string>
    <string name="Kızkalesi">

    Kızkalesi’nde adım atılan her yer tarihi dokuya sahiptir. Bugün, Kızkalesi’ndeki ören
    yerlerinde kalelere, kiliselere, sarnıçlara, su kemerlerine, kaya mezarlarına, lahitlere, taş
    döşemeli yollara rastlanılmaktadır. Kıyıdaki kalenin 500 metre açığındaki küçük bir adacık
    üzerine kurulu kaleye, Kızkalesi denilmektedir. Son yıllarda restore edilen kaleye, sekiz
    kuleyle korunmuştur. Kalenin dış çevre uzunluğu 192 metredir.
    Burada eski dönemlerden kalma 4-5 tane kilise bulunmaktadır. Su kuyuları ve sarnıçların
    yanında, Lemas çayından su kemerleri ile getirilen sular, Kızkalesi’nin su ihtiyacını
    karşılamaktadır. Büyük kiliseye giden taş döşeli Kutsal Yol’da, yol boyunca dizilmiş irili
    ufaklı lahitler görenleri hayrete düşürmektedir.
    Kızkalesi’nin 10 km kuzeyinde yer alan vadinin yükselen kayalık yamacına oyulmuş ve
    Adamkayalar adı verilen insan kabartmaları bulunmaktadır. Dönemin yönetici ve
    soylularını simgeleyen kabartmalardaki figürlerde, kimi elinde üzüm salkımı, kimi
    kanepeye uzanmış haldedir. Roma döneminden kalma toplam 13 tablodan oluşan
    Adamkayalar, Şeytanderesi’ne hakim bir yerdedir. Kızkalesi, Mersin’in en popüler tatil
    merkezidir. Adını aldığı kale, deniz içerisinde olup karadan 200mt. uzaklıktadır. Deniz
    kalesi dışında bir de deniz kalesi ile aynı paralel de karakalesi yer almaktadır. Kızkalesi ile
    ilgili bir çok hikaye olmakla birlikte koyun stratejik konumu nedeniyle saldırılara karşı
    önlem amacıyla denizkalesinin yapıldığı bu kalenin saldırıya karşı ilk savunma noktası
    olması ve ardından kara kalesininde savunma için desteği amaçlanmıştır

    </string>
    <string name="kızkalesi1">

        Mezarlık Kilisesi, Kaya Mezarı, Bazilika ve Şehrin Merkezindeki Katedral’ide mutlaka ziyaret
        ediniz. Ayrıca mükemmel denizin ve kumsalın hem gündüz, hem de akşam keyfini
        çıkarmak mümkün. Deniz derinliği pek olmadığı için boylu boyunca uzanan kumsalında
        çocuklu ailelerin de rahatlıkla gidip gezebileceği bir ortam söz konusudur.
    </string>
    <string name="kızkalesi2">
        Rain Hotel : 33790 / Mersin – Tel.: 0(324) 523 27 82
        Yaka Hotel : Yaka Hotel cd. / Mersin – Tel.: 0(324) 523 24 44
        Seymen Otel : Mavideniz mh Sahilyolu cd n.16 / Mersin – Tel.: 0(324) 358 40 45
        Paşa Motel : Mavideniz Mh. 1. Plaj Yolu No: 8 / Mersin – Tel.: 0(324) 523 20 80
        Etap Otel : Mavideniz Mh. 2. Plaj Yolu No: 5 / Mersin – Tel.: 0(324) 523 21 32
        Almir Otel : Akdeniz Mh. Ahmet Erol Cad. No: 11 / Mersin – Tel.: 0(324) 523 20 16
    </string>
    <string name="kızkalesi3">

    Nasıl Gidilir ?: Özellikle yaz aylarında büyük bir canlılığın yaşandığı kızkalesi’ne , ulaşım
    minibüslerle sağlanmaktadır. Kasabada taşıma kooperatifi olduğu için ulaşım problemi
    yoktur.
    </string>
    <string name="lavantavadisi">

        Ülkemizin en önemli lavanta üretim alanı Isparta’nın Keçiborlu ilçesine bağlı Kuyucuk Köyü’nde bulunmaktadır. Lavantalar genellikle Kuşçular, Kuyucuk Ardınçlı ve Aydoğmuş köylerinde üretilmektedir.

        Kuyucuk köyüne varmak üzeriyken yol boyunca sağlı sollu tepelere kadar uzanan lavanta tarlaları görselliği ile muhteşem görünmektedir. Kuyucuk köyü turistlerin akınına uğramamış saf, güzelliği bozulmamış bir köydür.

        Köyün belirgin büyük bir meydanı bulunmamaktadır. Sokakların da kerpiç evleri ve kaldırım kenarlarından fışkıran kocaman lavanta öbekleri bulunmaktadır. 1975 yılında yörenin gül tüccarı Zeki Konur tarafından Fransa’dan getirilen lavanta fideleri otuz aileye on beş kök şeklinde dağıtılmıştır. İlk başlarda gül tarlalarının kenarlarına dikilmiş, ticari amaçla ekimlere ise 1990’lı yıllarda başlanmıştır. Susuz ve kurak olan tarlalar boş kalmasın diye lavanta fideleri ekilmiştir. Bugüne kadarda 3000 hektarlık alana kadar yayılmıştır.

        Köyde herhangi bir kooperatifleşme bulunmamaktadır. Lavantaların hasat sonrasında bir kısmının yağı çıkarılır, bir kısmı da desteler yapılarak kurutulup, düğün, davet ve organizasyon firmalarına satılmaktadır. Lavantalar haziran sonunda morarmaya başlar. Temmuz ayında ise çiçekleri patlayınca mosmor olur. Temmuz sonu ağustos başında ise hasat dönemi başlar. Hasat sırasında lavantalar orak veya hızar tarzı bir bıçakla dipten değil ortadan kesilir. Bir sonraki yılda ise kesilen yerden lavantalar tekrar büyür. Bir kökten on beş hatta yirmi yıl boyunca üretim yapılır.
    </string>
    <string name="lavantavadisi1">

        Lavanta Vadisi, Isparta ilimize bağlı Keçiborlu ilçesine bağlı Kuyucuk Köyünde bulunur. İl merkezine yaklaşık 50 km uzaklıktadır.

    </string>
    <string name="lavatavadisi2">

        Buraya ulaşmak için ilk başta Keçiborlu ilçesine ulaşmak gerekir. İlçe merkezine ulaştıktan sonra Burada Kuyucak Köyüne giden dolmuşlarla ulaşım sağlanabilir. Ya da şahsi aracınızla Keçiborlu ilçesine giriş yapmadan önce kılıç talebesinin gösterdiği tarafa doru sapın ve devam edince ulaşırsınız.
    </string>

    <string name="patara">Patara plajı Antalya’nın Kaş ve Fethiye ilçeleri arasında kalan
        Gelemiş köyü sınırları içerisinde bulunur. Plaj adını Patara Antik
        Kenti’nden almaktadır. Yer yer 200-300 metre derinliğe sahip
        plajın uzunluğu 12 kilometredir. İncecik kumu ve tepecikleri ile
        Yeşilçam’da kızgın çöl sahnelerine ev sahipliği de yapmıştır.
        Plaj içerisinde ihtiyaçlarınızı karşılayabilmeniz için bir Kafeterya
        bulunmaktadır. Bu kafeteryanın gelirleri ile Gelemiş Köyü’nü
        güzelleştirme çalışmaları yapılmaktadır. Hatta yol çalışmaları, çay
        bahçesi, sokakları ışıklandırma çalışmaları, köy okulunun tadilatı,
        köy camisinin tadilatı bu kafeterya sayesinde yapılmış. Şemsiye
        ve Şezlong kiralama yanı sıra çay, kahve, alkollü alkolsüz
        içecekler, gözleme, hamburger tarzı yiyecekler işletmenin size
        sunduğu fırsatlardan bazıları.
        Hatırlatmakta fayda var plaj içerisinde ücretsiz duş ve tuvalet
        bulunmaktadır.
    </string>
    <string name="patara1">

        En önemli özelliği nesli tükenmekte olan Deniz Kaplumbağalarının
        burada yumurta bıraktıkları ender yerlerden biri olması. Bu
        sebeple plaj doğal hayatı koruma vakfı tarafınca hazırlanan proje
        ile korunmaktadır. Ayrıca Hacettepe Üniversitesi’nden bir grup
        ekip kaplumbağaların üreme koşullarını kolaylaştırarak bu
        canlıların neslini devam ettirmeye çalışmaktadır.
        Diğer bir özelliği de uzunluğu. 12 kilometreyi geçen uzunluğu ile
        ülkemizin sayılı uzun plajlarından bir tanesi olma özelliğini taşıyor.


    </string>
    <string name="patara2">

    Plaja giriş ücreti kişibaşı 7.5 Lira. İçeride şezlong ve şemsiye de
    kullanmak isterseniz ayrıca 10 Lira daha kiralama ücreti ödemeniz
    gerekmektedir.
    Plaj caretta kaplumbağalarının doğal yaşam alanı olduğu için
    ziyaret saatleri kısıtlı. 08:00 ile 20:00 arası plajı kullanabilirsiniz.
    Geri kalan saatler plaj kaplumbağaların. Saat 20’den sonra plaja
    girmek yasak olduğu gibi, ateş yakmak, kamp yapmak gibi
    hayvanları korkutacak, ürkütecek davranışlardan da mümkün
    olduğunca kaçınmalısınız.


    </string>
    <string name="patara3">

    Ulaşım: Antalya şehir merkezinden yaklaşık 220 kilometre
    mesafede olan ve araçla yaklaşık 3-4 saat içerisinde
    ulaşabilirsiniz. Özel aracınız varsa; Fethiye’ye doğru giderken,
    Kalkan’ı geçtikten 11 km sonra, Patara sapağı ile
    karşılaşıyorsunuz. Bu yoldan 6 kilometre içeri girerek önce
    Gelemiş Köyüne varıyorsunuz. Buradan ister aracınızla isterseniz
    de 20 dakikalık yürüme ile plaja ulaşabilirsiniz.
    </string>

    <string name="gelibolu">

        I. Dünya Savaşı nın en sıcak çatışmalarının olduğu, hüzünlü ama aynı zamanda gurur da verici bir yer Gelibolu Yarımadası ve buradaki Çanakkale Şehitliği.

        Eğer bugüne kadar görmediyseniz Ege de Gezilecek Yerler turuna başlarken en azından bir yarım gününüzü ayırmalı, şehitlerimizin mezarlarını ve hatta daha 14- 15 yaşında, ne için bu savaşa girdiğini bilmeyen çocuk Anzac askerlerinin mezarlarını, Anafartalar ı ve buradaki müzeyi görmelisiniz.

    </string>

    <string name="urla">
        Ege nin kendine özgü sahil kasabalarından bir diğeri de İzmir den 35 kilometre mesafede yer alan Urla.

        Sadece denize girip güneşlenmek size yetmiyorsa, öğleden sonraları limanda yürüyüş yapmak, akşamları sanatçıların ürünlerini sattıkları daracık bir sokakta (Sanat Sokağı) keyifle dolaşmak, bazen alışveriş yapmak bazen de sadece ürünlere bakmak istiyorsanız mutlaka Urla da birkaç gün geçirmelisiniz.

        Uzun turunuzda yolunuza buradan geçiyorsa ve uzun da kalamaycaksanız limandaki restoranlarda Ege usulü hazırlanan lezzetli deniz ürünlerinin tadına bakabilirsiniz.
    </string>
    <string name="cesme">

        İzmir in 70 kilometre batısında yer alan Çeşme ve Alaçatı adını milyonlarca defa duyduğunuz, belki zaten gidip gördüğünüz, fazlasıyla hareketli, fazlasıyla popüler ve evet fazlasıyla da pahalı tatil beldelerinden.

        Yine de gitmeyenler için burada bulabileceklerini kısaca özetleyelim, ki Ege de Gezilecek Yerler turuna çıktığınızda uğrayıp uğramamaya karar verebilesiniz.

        Çeşme özellikle deniz girmek ve lezzetli Ege yemeklerini tatmak için ideal bir sahil kasabası. Komşusu Alaçatı ise daracık ama cıvıl cıvıl sokaklar, tarihi taş evler, sevimli butik oteller, yerel lezzetleri tadabileceğiniz cafeler, restoranlar ve bir de rüzgar sörfünün merkezi.

        Tatil anlayışınız sakinlikten ziyade hareket ise, kafa dinlemekten ziyade görmek ve görülmekse sizin ideal adresiniz Alaçatı…

    </string>

    <string name="efes">

        İtalya daki Pompeii ne ise, Türkiye deki Efes Antik Kenti de o diyebilirim.

        Yerli turistlerin kültürel merak, yabancıların ise hem kültürel merak hem de hacı olmak amacıyla ziyaret ettiği Efes Antik Kenti UNESCO Kültür Mirasları arasında yer alan, antik Yunan Dönemi nin en güzel ve en iyi korunmuş şehri.
        
        Burada Dünya nın 7 harikasından biri kabul edilen Artemis Tapınağı, antik tiyatro, kütüphane, Hadrian Tapınağı, çarşı (agora) ve liman kalıntılarını görebilirsiniz ve hatta ölmeden önce mutlaka bir kez görmelisiniz.

    </string>


    <string name="potuk">Çamlıhemşin İlçesinin güneyinde, Fırtına ve Hala derelerinin oluşturduğu vadiler arasında yer alan yayla, orman üst sınırı civarında 2032 m. Yükseklikte yer alırlar. Doğa yürüyüşü yapmak ve dinlenmek için ideal bir ortam sergileyen yaylalar, zengin biyolojik çeşitliliklerinin yanı sıra emsalsiz bir sivil mimari yapıya sahiptir. Çamlıhemşin İlçesi’ne 15 km mesafede bulunan yayla özgün mimarisiyle ilgi çekicidir. Sisli manzaraları ve otantik ahşap evleri yaylaya masalsı manzaralar sunar. Yaylada pansiyon olarak hizmet veren yayla evlerinde konaklama imkanı sağlanmaktadır. Kaynak : İl Kültür ve Turizm Müdürlüğü
    Tür: YaylaTurizm Türü: Doğa-Kültür TurizmiNasıl Gidilir: Çamlıhemşin İlçe merkezine 15 km mesafede bulunmaktadır.Yaylaya Fırtına Vadisi Şenyuva Köyü nden doğu yönüne sapılır.Adres Çamlıhemşint
    </string>

    <string name="torul">


        Orta çağda yapıldığı, Fatih Sultan Mehmet döneminde ise Osmanlı topraklarına katıldığı bilinen savunma ve gözetleme amaçlı olan Torul Kalesine yakın mesafede ki zirveye kurulu cam seyir terası yerden 240 metrelik yüksekliği ile hem Türkiyede ki örnekleri arasında en yükseklerden birisi hem de karayoluna 2 kilometrelik mesafesiyle en yakın ve ulaşılabilir cam teraslardan birisidir.

        Torul ilçesinde 240 metrelik cam seyir terası tamamlanarak ziyarete açıldı. Zigana tüneliyle Karaca Mağarası güzergahı üzerinde bulunan Torul Kalesinin bulunduğu tepenin zirvesine yapılan seyir terası, 90 metrekarelik alanı ve 50 kişiyi aynı anda taşıyabilecek güçlendirilmiş cam platformuyla yerli ve yabancı turistlerin ilgisini çekmektedir.
        Tür: KaleTurizm Türü: Kültür TurizmiNasıl Gidilir: Zigana dağı ve yeni Zigana tüneliyle Karaca Mağarası güzergahının tam ortasında yer alan ve ilçeye hakim bir zirvede.Adres: Zigana dağı ve yeni Zigana tüneliyle Karaca Mağarası güzergahının tam ortasında yer alan ve ilçeye hakim bir zirvede.

    </string>

    <string name="vernecık">
        Verçenik yaylası 2618 m rakıma sahiptir. Çevresinde 10’dan fazla göl bulunur. 3711 metreyle Kaçkar zirvesinden sonraki en yüksek nokta yayla sınırları içindedir. Bu yükseltisi ile ülkenin en yüksek 12 tepesinden biri olma özelliğine sahiptir. Kaynak : İl Kültür ve Turizm Müdürlüğü
        Tür: YaylaTurizm Türü: Yayla TurizmiNasıl Gidilir: Çamlıhemşin İlçe merkezine yaklaşık 60 km mesafededir. Yaylaya Çamlıhemşin-Çat yolu kullanılarak ulaşılabilmektedir.Adres: Çamlıhemşin

    </string>
    İlimiz Merkez Saraycık Beldesi sınırları içerisinde bulunan Yoroz Kent Ormanı, Ordu Merkeze 20
    km mesafededir. Yolun büyük bir kısmı asfalt, geri kalan kısmı stabilize olup zengin ormanları,
    seyir terası ile ünlüdür. Av ve yaban hayatı zengindir.Flora ve fauna bakımından zengin olup,
    kent ormanında gezi piknik için gereken tüm düzenlemeler Çevre ve Orman Müdürlüğünce
    yapılmıştır. Kaynak: Ordu İl Kültür ve Turizm Müdürlüğü "Gezi Rehberi

    <string name="yoroz">
    İlimiz Merkez Saraycık Beldesi sınırları içerisinde bulunan Yoroz Kent Ormanı, Ordu Merkeze 20 km mesafededir. Yolun büyük bir kısmı asfalt, geri kalan kısmı stabilize olup zengin ormanları, seyir terası ile ünlüdür. Av ve yaban hayatı zengindir.Flora ve fauna bakımından zengin olup, kent ormanında gezi piknik için gereken tüm düzenlemeler Çevre ve Orman Müdürlüğünce yapılmıştır. Kaynak: Ordu İl Kültür ve Turizm Müdürlüğü "Gezi Rehberi
    Tür: Manzara-GeziTurizm Türü: Doğa TurizmiNasıl Gidilir: Ordu Merkeze 20 km mesafededir. Yolun büyük bir kısmı asfalt, geri kalan kısmı stabilize dir.Adres: İlimiz Merkez Saraycık Beldesi sınırları içerisinde bulunmaktadır.


    </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="harput">
        Tarihsel kaynaklara göre Harput Kalesi, MÖ 8 inci yüzyılda Urartu Krallığı tarafından kurulmuştur. MÖ 6 ncı yüzyıldan itibaren Perslerin hâkimiyeti altına girmiştir. MÖ 1 inci yüzyıl ile MS 11. inci yüzyıl arasında Part, Roma, Sasani, Bizans ve Abbasiler arasında büyük mücadelelere sahne olmuş, 11. yüzyılın sonuna kadar Bizans hâkimiyeti altında devam etmiştir. Bu süre zarfında Ziata Castellum ve Kharpete, Arapça da Hısn-ı Ziyad adıyla anılan kale, 1085 yılında Çubukoğulları, 1112 yılında Artukoğulları, 1234 yılında Selçuklular ın egemenliği altında kalmıştır. Kale, Çubuk Bey in, Artuklu Beyi Belek Gazi nin ve Selçuklu Beyi Alaeddin Keykubadın hükümet merkezi olmuş, 1366 yılında Dulkadiroğulları ve Akkoyunlu devletleri arasında sık sık el değiştirmiştir. Kale, 1465 yılında Akkoyunlu Hükümdarı Hasan Bahadır Han (Uzun Hasan) tarafından ele geçirilerek Akkoyunlu idaresine alınmıştır. Harput Bölgesi ve Kalesi, 1515 yılında Yavuz Sultan Selim zamanında Osmanlı İmparatorluğunun idaresine geçmiştir.
Harput Kalesi hakkında çeşitli efsaneler anlatılmaktadır. Bir rivayete göre kalenin yapımı sırasında yaşanan su kıtlığı nedeniyle, zamanın hükümdarının emriyle harcın hazırlanmasında su yerine süt kullanıldığı, bu yüzden de kaleye “Süt Kalesi” dendiği söylenmektedir.

İç kale ve dış surlar olmak üzere iki bölümden meydana gelen Harput Kalesinin özgün bir yapı olarak günümüze kadar korunabilmesinde Artuklu Döneminde yapılan onarımların katkısı büyüktür. Kale daha sonra Dulkadiroğulları, Akkoyunlular ve Osmanlı Dönemi’nde de onarımlar görmüştür. Kalesinin dış surları tamamen yıkılmıştır. Yalçın kayalar üzerinde inşa edilen ve kuşatılması oldukça zor olan kale, içerisinde hastane, tahıl ambarı, darphane, su sarnıcı, cephanelik, cami ve çok sayıda sivil yapının bulunduğu büyük bir mahalledir.


    </string>
    <string name="gırlevık">
        Girlevik Şelalesi, Erzincan il merkezine 30 kilometre güneydoğuda yer alır. Çağlayan belediyesinin aynı isimli köyünde bulunur. Şelalenin kaynağı birkaç kilometre uzaklıktaki Kalecik Köyü sınırları içinden gelmektedir. Türkiye nin en büyük şelalelerinden biri olan Girlevik e yaklaşık yarım saatlik bir karayolu yolculuğuyla ulaşmak mümkündür.
        Girlevik Şelalesi, Erzincan ve Tunceli arasında bulunan, Torosların uzantısı konumundaki Munzur Dağı ndan beslenir. Kalecik köyündeki doğal su kaynaklarının akmasından oluşan Girlevik, üç katlı bir katmandadır. Etrafı ağaçlık ve yeşili bol olan şelale, son dönemde şehir dışından da turist çekmeye başladı.
    </string>
    <string name="akdamar">
        Gevaş İlçesinin sınırları dahilindeki Akdamar Adasında yer almaktadır. Adanın güneydoğusuna kurulmuş olan kilise, Kutsal Haç adına Vaspurakan Kralı I. Gagik tarafından 915-921 yılları arasında Keşiş Manuele yaptırılmıştır. Kilisenin kuzeydoğusundaki şapel 1296-1336 tarihlerinde batısındaki jamaton 1763 tarihinde; güneyindeki çan kulesi 18. yüzyıl sonlarında ilave edilmiştir. Kuzeyindeki şapelin ise, tarihi bilinmemektedir. İlk yapıldığında saray kilisesi olan yapı, sonradan manastır kilisesine dönüştürülmüştür. 2007 yılında geçirmiş olduğu restorasyon sonucunda Anıt Müze olarak hizmete girmiştir. Kilise, mimarisi yanında dış cephelerindeki figürlü taş plastiği ile dikkat çekmektedir. Plan bakımından merkezi kubbeli, dört yapraklı yonca biçimli haç plana sahiptir. Orta mekan yüksek kasnaklı, içten kubbe, dıştan piramidal külahla örtülüdür. Kubbenin yüksek tutulması kilisedeki dikey etkiyi açıkça ortaya koy maktadır. Kiliseye batı ve güneyden birer kapı vasıtasıyla girilmektedir. Kilisenin çevresi daha sonraki dönemlerde ilave edilen yapılarla kuşatılmıştır. Kilisenin figürlü repertuarı oldukça zengindir. Bunun yanında İncil ve Tevrattan alınmış çeşitli sahneler bulunmaktadır. Yunus Peygamberin denize atılması, Hz. Meryem ve kucağında İsa, Adem ile Havvanın Cennetten kovulması, Hz. Davut ile Kral Goliatın mücadelesi, Samson Filistinli ikilisi, ateşte üç ibrani genci, Aslan ininde Daniel sahneleri bunların başlıcalarıdır. Batı cephede Kral Gagiki kilise maketini sunarken gösteren bir sahne yer almaktadır. Dört yöndeki alınlıklarda İncil yazarları boydan tasvir edilmiştir. Bunlardan başka cephenin alt ve üst kesimlerinde, asma sarmaşığından oluşan kuşaklar dolanmaktadır. Bu kuşakların içlerinde çeşitli dünyevi sahneler işlenmiştir. Av sahneleri, çesitli hayvanlar, güreşçiler ve sarayla ilgili bir çok sahneye yer verilmiştir. Ayrıca doğu cephenin tam ortasında asma sarmaşığı bordürünün içerisinde Abbasi Halifesi Muktedir başı haleli, bağdaş kurmuş vaziyette bir elinde kadeh, diğer elinde üzüm tutar vaziyette, tasvir edilmiştir. Dini ve dünyevi sahnelerden başka, hayvan figürleri yönünden de bir çesitlilik göze çarpmaktadır. Aralarda serbest biçimde, asma sarmaşıkları içerisin¬de ve çatıların alt kesimlerinde bu zengin hayvan figürlerini görmek mümkündür. Manastır topluluğunun tarihi IX. yüzyıla kadar inmektedir. Daha sonra 1462de yenilenen kilise, 1703teki depremde zarar gördüğünden 1712-1720 tarihleri arasında tekrar onarım geçirmiştir. Kilise, doğu-batı doğrultusunda dikdörtgen bir alana oturmaktadır. Ortadaki merkezi kubbe, batıdan iki serbest ayak ve doğudan apsis duvarına dayanan dört yöndeki kemerlerle taşınmaktadır. Doğudaki ap¬sis beş köşeli olup, iki yanında hücreler bulunmaktadır. Batı taraftaki haç kolunu örten kubbe ise, kaburgalı olarak düzenlenmiştir. Merkezi kubbe dışa yüksek kasnaklı piramidal bir külah şeklinde yansımıştır. Batı ve kuzey cepheye açılmış iki kapı vasıtasıyla giriş sağlanmaktadır. Bunlardan batıdaki portal şeklinde bir düzenleme göstermektedir. Kesme taş malzeme kilisenin tamamında kullanılmıştır. Batı tarafına eklenen jamaton ise, kare planlı ve dokuz bölümlü olarak düzenlenmiştir. Bölümlerin üzeri aynalı çapraz tonozlarla örtülmüştür. Batı cephesindeki dışa taşıntılı girişin üzeri çan kulesi olarak tertip edilmiştir. Alttaki kapı mukarnas kavsaralarıdır. Bu kısımda da yer yer iki renkli düzgün kesme taş malzeme görülmektedir. Kilisenin içerisini de günümüzde büyük ölçüde bozulmuş olan freskler süslemektedir. Bu fresklerde genel olarak Hz. İsa ile ilgili konular işlenmiştir. Düzgün kesme taş malzemeyle inşa edilen yapıda, dış cepheleri süsleyen mimari plastik, kiliseye etkin bir görünüm kazandırmaktadır. Abbasi yoluyla Orta Asya Türk sanatı etkilerini de üzerinde barındırması önemini arttırmaktadır.
    </string>

    <string name="orduzu">
        Orduzu Pınarbaşı, Malatya merkezinde adı en çok bilinen mesire yeridir. Malatya-Elazığ karayolu üzerinde, merkeze 5 kilometre mesafede, Orduzu beldesindedir. Kaynak sularının önüne set çekilerek oluşturulan göl ve gölün her iki yamacındaki çam ve diğer ağaçlar çok güzel bir manzara ortaya çıkarmaktadır. Malatyalılar ve Malatya’daki misafirler, her mevsim bir başka güzel olan mesire yerine özellikle yaz aylarında büyük ilgi gösterirler. Orduzu Pınarbaşında arzu ederseniz seyrine doyum olmayan manzara eşliğinde piknik, arzu ederseniz yürüyüş yapar, arzu ederseniz de göl kenarında hizmet veren lokantalarda manzara eşliğinde yemeğinizi yiyebilirsiniz.
    </string>

    <string name="ongozlukopru">
        On Gözlü Köprü, Dicle Köprüsü, Silvan Köprüsü ve Mervani Köprüsü olarak dört ayrı isimle bilinen ihtişamlı köprü, Mardin Kapısının 3.km batısında yer almaktadır. Köprünün tarihçesi hakkında bazı kaynaklarda 6.yüzyılda I.Anastasias Döneminde yapıldığı bilgisine ulaşılmaktadır. Köprü zaman içerisinde şehri kuşatan kuvvetler tarafından yıktırılmış, daha sonradan yeniden onarılmıştır. Şehrin son defa Bizans İmparatoru Juannes Tzimisces tarafından 974 yılında kuşatılması sırasında yıktırıldığı bilinmektedir. Daha sonra Emevi Halifesi Hişam Döneminde Köprünün onarım görmüştür. Köprünün güneybatı bölümünde ilk üç gözdeyer alan kitabeye göre köprü, 1065-1067 yıllarında Mervaniler tarafından Nizamüddin Nasr döneminde yapıldığını diğer kısımlarının da onarıldı-ğı anlaşılmaktadır. Köprünün günümüze kadar gelen son yapım ve onarımı, Mervanoğlu Nizamüddevle Nasr’ın buyruğu üzerine, 1065-67 tarihlerinde yapılmıştır. Köprünün çokça yıkılmış ve onarılmış olduğu düşünülerek köprü zemininde antik döneme ait zemin kalıntılarının bulunması da muhtemeldir. Köprünün Boyu 18m. olan köprünün döşeme genişliği 7.00-8.00 metredir. Korkulukları kesme olarak hazırlanmış, yan yana dizilerek bağlanmış üçgen çatı şekilli taşlar ile örtülüdür. Yapının kitabesi, köprünün güney yüzünde ve ilk üç göz arasındadır.  Köprünün kitabesinin sonunda aynı hizada bazalt taş üzerine işlenmiş, bir çerçeve içinde, sağa dönük bir arslan kabartması mevcuttur. Bu arslan figüründe ve köprü bedenindeki diğer taşlar üzerinde küçük bazı işaretlere de rastlanmaktadır. Nehir yatağının geniş olması sebebiyle köprü boyu uzun tutulmuş ve böylece düz bir döşeme oluşturulmuştur.
    </string>
    <string name="nemrut">
        Nemrut Dağı, Adıyaman
Adıyamanın Kahta ilçesi yakınlarında Ankar dağları civarında 2.150 metre yüksekliğindeki Nemrut dağı 1987 de UNESCO tarafından Dünya mirası alanı ilan edilmiştir. Hemen bir yıl ardından ise milli park statüsü kazanmıştır. Kommagene kralı Antiochus Theos, MÖ 62 yılında bu dağın tepesine, pek çok Yunan ve Pers tanrısının heykelinin yanı sıra kendi mezar-tapınağını da yaptırmıştır. Mezarda, bir kartalın başı gibi, tanrıların taş oymaları bulunur.
Nemrut Dağı ören yeri, İl Merkezine direkt 87 km. Kahta ilçesine 43 km uzaklıktadır. Nemruta ulaşım Karadut köyüne kadar asfalt, daha sonraki kısım ise kilitli parke taşı kaplıdır. Turlarla veya özel araçlarla ulaşım sağlanabilir.
    </string>
    <string name="balikligol">
        Balıklı Göl, Şanlıurfa
Şanlıurfa şehir merkezinin güneybatısında yer alan ve rivayete göre İbrahim Peygamberin ateşe atıldığında düştüğü yer olarak bilinen bu iki göl, kutsal balıkları ve çevrelerindeki tarihi eserler ile Şanlıurfanın en çok ziyaretçi çeken yerlerindendir. Ayrıca göldeki balıklar halk tarafından kutsal kabul edilerek yenilmemekte ve korunmaktadır.
İstanbula 1263 kilometre, Ankara ya 810 kilometre, İzmir’e ise 1251 kilometre uzaklıkta bulunmaktadır. Diğer şehirlerden düzenlenen otobüs seferleriyle, uçakla veya trenle ulaşabilirsiniz. Balıklı göl Şanlıurfa şehir merkezinde yer almaktadır. Şehrin her yerinden Balıklıgöle ulaşım mümkündür.

    </string>

    <string name="deyrulzafaran">
        Deyrulzafaran Manastırı, Mardin
639 sene boyunca dünya Süryanilerinin patriklik merkezi olan Deyrulzafaran Manastırı, Mardinin tarihi yapılarından birini oluşturmaktadır ve il merkezinin 3 kilometre doğusunda yer almaktadır.

Deyrulzafaran Manastırının yapılış tarihi bilinmemektedir. Tarihinin Mardin kuruluşuna kadar indiği düşünülen Deyrulzafaran Manastırının özellikle tavanı dikkatinizi fazlasıyla çekecek. Tavanındaki taşlar sıra halinde dizilmiş fakat taşların aralarında harç olmadan birbirine kenetlenip geometrik şekil verilmiştir.
Firdevs Köşkünden Nusaybin yoluna doğru devam edilir. Mardin Cezaevini geçip 100 metre sonra sola döndükten 4 kilometre sonra
    </string>

    <string name="uludag">Uludağ, Bursa ili sınırları içinde, 2.543 m yüksekliği ile Türkiye nin en büyük kış ve doğa sporları merkezidir.
Uludağ; Marmara Bölgesinin en yüksek dağıdır. Kuzeybatı-güneydoğu doğrultusunda uzanan Uludağ’ın uzunluğu 40 km yi bulur. Genişliği ise 15-20 km dir. Toplu ve heybetli bir görünüşe sahip olan bu dağın Bursa ya bakan yamaçları kademeli, güneye Orhaneli ne bakan tarafları ise düz ve daha diktir. En yüksek noktası Uludağtepe dir (2.543 m). Dağın kuzey tarafında Sarıalan, Kirazlı, Kadı, Sobra yaylaları vardır.

Uludağ da Gezilecek Yerler
Uludağ Milli Parkı: Uludağ da gezilecek yerlerin başında gelmektedir. Farklı hayvan türleri ve endemik bitki türleri görülmektedir.

Çobankaya Yaylası: Burası şelalelere ev sahipliği yapmaktadır.

Kilimli, buzlu ve aynalıgöller de uludağa gittiğinizde gördüğünüze değecek yerler arasında gelir.

Uludağ İçi Ulaşım
Dağ çok kısıtlı olduğu için özel bir ulaşım ağı bulunmamaktadır. Ancak otellerin özel servisleri bu açığı fazlasıyla kapatıyor. Bunun haricinde ise teleferik kullanarak kolaylıkla yönünüzü değiştirebilirsiniz.
    </string>
    <string name="bozcada">Mimarisi ve doğası bozulmamış ender tatil beldelerinden biri olan, Bozcaada nın masmavi sularında rahatlamak, şehrin stresini atmak için birebir.
Bozcada Türkiye nin üçüncü büyük adası ve köyü olmayan tek ilçesi.Adanın eski adı Tenedos. Pers, Helen, Roma, Bizans ve Venedik egemenliklerinde yaşayan ada 1328 yılında Türklerle tanıştı. Osmanlı İmparatorluğu na 1455 te katıldı. 1912 yılında Yunanistan ın eline geçti. 1923 te ise Lozan Antlaşması yla Türkiye ye verildi.
Halkı bağcılık, şarapçılık, turizm ve balıkçılıkla uğraşır. Sofralık çavuşüzümü çok meşhurdur.

Ahalisi hem Türklerden, hem de Rumlardan oluşan adadaki küçük kasabada bugün bile Türk ve Rum mahalleleri bulunuyor.

Bozcaada kasabasında bir okul yapımı sırasında, İlyada Destanı nda adı geçen antik Tenedos kentinin izlerine rastlandığı biliniyor. MÖ 6. yüzyıldan Roma Dönemi ne dek kullanıldığı anlaşılan kent nekropolünde pişmiş toprak heykelcikler ve çanak çömlekler bulunmuş. Kuzey yönünde ise bir başka destanın yaşandığı Çanakkale Boğazı ve kıyıları uzanıyor.

Bozcaada Kalesi
Adaya gelenlerin ziyaret ettikleri yerlerden biri de tarihi Bozcaada Kalesi. Adanın kuzey burnu üstünde kurulmuş olan kalenin, kimler tarafından yapıldığı bilinmiyor. Venedik, Ceneviz ve Bizanslılar döneminde kullanılan kale, Çanakkale Boğazı nın önemi nedeniyle Fatih Sultan Mehmet tarafından onarılmış.
Kale, görkemli görünüşüyle dışarıdan olduğu kadar içerden de etkileyici. Ilık havada taş basamaklarla surlar ve burçlara tırmanan ziyaretçiler, Bozcaada nın panoramasını farklı açılardan izleyip, fotoğraflama olanağı buluyorlar.

Bozcaada nın plajları ise, Ayazma Koyu, Sulubahçe Koyu ve Habbeli Koyu dur.
</string>
    <string name="marmaraadası">Marmara Adaları Marmara Denizi nin güney batısında ada topluluğu Kapıdağ Yarımadası ile Şarköy arasında sığ bir deniz alanında yer alır. Marmara Denizindeki Adaların en büyüğü,ismi Mermer veya Marmor dan gelen Marmara Adası yaklaşık 110 km2 lik bir alana sahiptir. Adanın en yüksek yeri Radar Tepe olarak da bilinen İlyas Tepenin adeta denize kafa tutarcasına yükselişi, vahşi ve sarp görünümü yaşam dolu iklimi, suyu, denizi ve nihayet denizle kaynaşmış insanıyla özel bir konum ve niteliğe sahiptir.

EN İYİ MARMARA ADASI RESTAURANTLARI
Erhan Restaurant: Sıcak yüzlülüğüyle sizi karşılayacak olan bu restoran peynirli patlıcan ve ızgara balıklarıyla damağınızda hatrı sayılır bir iz bırakacaktır.
Birol Restaurant: Harika midye dolmalarıyla ve güler yüzlülüğüyle kalbinizi kazanacak bir restoran.
Marmara Pide Salonu: Adından da anlaşılacağı üzere pide yemek için biçilmiş kaftan mükemmel bir restoran.
Pehlivan Restaurant: Hem öğle hem akşam yemekleri için gelebileceğiniz çeşitliliğinden geçilmeyen bu yer çoğu kişinin vazgeçilmezi haline gelmiştir.
    </string>
    <string name="avsaadası">Adanın yüzyıllar içinde değişerek günümüze kadar değişen birçok ismi vardır.
Kyzikoslu Dionenes, Propontis adaları anlatırken Meryem Ana Manastırı nedeniyle Panagia adı verildiğinden bahsederler.Marmara adalarında tarihi incelemeler yapan Gedeon a göre Patrikhane tarafından verilen 1892 tarihli belgede ise, adanın ismi Aousia şeklinde yazılmıştır.
Günümüzde ise adanın tarihi isminin Türkçeleştirilmiş şekli olan Avşa kullanılmaya başlanmış, çıkan bir karar ile adanın resmi adı da Avşa Adası olmuştur.

AVŞA ADASINDA NE YENİR?
Avşa adasında gidilebilecek çok fazla kafe veya restoran bulunmaktadır. Kahvaltı yapmak için gideceğiniz en ideal yer iskele meydanına çıktığınız an karşınızda beliren kafeler olacaktır. Bu kafelerde çeşit çeşit kahvaltı tabakları veya açık büfe kahvaltı çeşitleriyle karşılaşacaksınız. Aynı zamanda bölgenin etrafında kafelerden ziyade mısır, aburcubur, ev yapımı birçok ürün, çeşit çeşit gözlemeler veya midye de bulabilirsiniz. Sahile yakın mekanlara yaklaştığınızda ise karşınıza kebapçılar, sandviç, tost veya döner tarzı yiyecekler satan yerlerle karşılaşacaksınız. Akşam olduğunda da sahil boyunca görebileceğiniz birçok restoran göreceksiniz. Şimdiden hepinize iyi eğlenceler diler gününüzün güzel geçmesini umarız.
    </string>
    <string name="kapadokya">Türkiyenin merkezinin güneyinde, Ankaranın güneydoğusunda bulunan ay manzaralı bölge Kapadokya, peri bacaları adı verilen eşsiz jeolojik oluşumları ile ünlüdür. Büyük, koni biçimindeki oluşumlar, çevredeki yumuşak volkan tüflerinin erozyona uğramasıyla zaman içinde oluşmuştur. Geçmiş kültürler, bu oluşumları ev ve kale (Üçhisar Kalesi gibi) olarak kullanmak üzere şekillendirmiş ve hatta Kaymaklı ve Derinkuyu gibi tamamı yer altında olan şehirler de ilk dönem Hristiyanları tarafından saklanma yeri olarak kullanılmıştır. Kayseri civarı, bu bölgeye geçiş kapısı gibidir.
    </string>
    <string name="anıtkabir">Anıtkabir, Türkiyenin başkenti Ankaranın Çankaya ilçesinde yer alan Mustafa Kemal Atatürk ün anıt mezarını içeren komplekstir. Emin Onat ile Orhan Ardanın tasarımı olan yapı kompleksinin 1944 te başlanan inşası 1953 te tamamlanmıştır. Kompleks, anıt mezar binası başta olmak üzere çeşitli yapı ve anıtların yanı sıra Barış Parkı olarak adlandırılan ağaçlık alandan oluşmaktadır.

Atatürk ün 10 Kasım 1938 deki ölümünün ardından naaşının, Ankara da bir anıt mezar inşa edilene kadar Ankara Etnografya Müzesi nde kalacağı açıklandı. Anıt mezarın inşa edileceği yeri belirlemesi amacıyla hükûmet tarafından bir komisyon kuruldu. Hazırlanan rapor doğrultusunda, 17 Ocak 1939 daki Cumhuriyet Halk Partisi meclis grubu toplantısında yapının Rasattepeye inşa edilmesine karar verildi. Bu kararın ardından ilgili arazide kamulaştırma çalışmaları başlatılırken yapının tasarımının belirlenmesi amacıyla 1 Mart 1941 de uluslararası bir proje yarışması açıldı. 2 Mart 1942 de sona eren yarışma sonrasında yapılan değerlendirmeler sonucunda, Emin Onat ve Orhan Arda nın projesinin, birtakım değişikliklerle uygulanmasına karar verildi ve 9 Ekim 1944 te gerçekleştirilen temel atma töreniyle inşasına başlandı. Dört kısım hâlinde gerçekleştirilen inşaat, yaşanan birtakım sorunlar ve aksaklıklar nedeniyle planlanandan geç olarak Ekim 1953 te tamamlanırken, inşaat devam ederken dahi projede değişiklikler yapılmıştı. 10 Kasım 1953 te gerçekleştirilen bir törenle, Atatürk ün naaşı buraya nakledildi. 1973 ten beri İsmet İnönü nün kabrinin de yer aldığı Anıtkabir e 1966 da defnedilen Cemal Gürsel ile 1960-1963 yılları arasında defnedilen on bir kişinin naaşları ise, 1988 de Anıtkabir den kaldırıldı.
    </string>
    <string name="alaca">Alacahöyük, Türkiye de bulunan Çorum şehrinin Alaca ilçesinde bulunur. Tam olarak, ilçe merkezinin 15km kuzeybatısındadır. Alacahöyük, kazılar yapılarak ortaya çıkarılan 4 farklı döneme ait yapıları kapsayan Hititlerin en önemli merkezi bölgelerinden birisidir. Tahmin edilen tarihi geçmişi M.Ö 5000 li yıllara kadar dayanır. Atatürk ün şahsen cebinden ödediği 500 TL ile ilk kazı çalışmalarına o dönemlerde başlanarak önemli bulgular elde edilmeye başlanmıştır.
    </string>
    <string name="divrigi">Divriği Ulu Cami ve Darüşşifası, Sivas ın Divriği ilçesindeki tarihi cami ve hastane. Cami 1228–29 yıllarında Mengücekli beyi Ahmed Şah tarafından; Dârüşşifa ise aynı tarihte, Ahmed Şah ın eşi ve Erzincan beyi Fahreddin Behramşah ın kızı olan Turan Melek tarafından Ahlatlı Muğis oğlu Hürrem Şah adlı bir mimara yaptırılmıştır.Darüşşifa caminin güney duvarına dayanmıştır. Orta bölümü bir ışıklık kubbesi ile örtülmüştür, giriş ile birlikte dört eyvandan oluşur. Darüşşifanın kuzeydoğu köşesinde türbe yer alır. Divriği Ulu Cami ve Darüşşifası 1985 yılında UNESCO Dünya Miras Listesine alınmıştır.
Darüşşifanın giriş kapısı
Harim mihraba dik beş sahından oluşur. Orta sahın diğerlerinden geniştir. Burada yer alan dilimli mihrap önü kubbesi dıştan kümbete benzeyen piramit bir örtü ile örtülmüş ve dışarıdan da camiye hakim bir hale getirilmiştir. Orta sahında bir ışıklık yer alır. Işıklık kubbesine geçişte yelpaze biçimli Türk üçgenleri kullanılmıştır. Camide sahınların hepsi birbirinden farklı yıldız tonozlarla örtülmüştür. Bu camide hem Selçukluların avlulu plan tipi, hem de Emevi plan tipini bir arada görmek mümkündür.
Plan tipi ve süsleme olarak benzeri olmayan bir eserdir. Aralarında üslup birliği olmayan üç portalin süslemeleri birbirinden farklıdır. İki başlı kartal motifini de içeren süslemeler son derece taşkın ve barok karakterlidir. Batı portalinde Alaaddin Keykubadın arması olan çift başlı kartal ile Ahmet Şahın arması doğan motifi bulunur.
    </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>